\usepackage{url}
@MANUAL{userguideHLS,
    key = {HLS},
    author = {Xilinx},
    title = {Vivado Design Suite User Guide High-Level Synthesis},
    howpublished = {\url{https://www.xilinx.com/support/documentation/sw_manuals/xilin/2018_3/ug902-vivado-high-level-synthesis.pdf}},
    year = {2018}
}

@MISC{BDTRSofia2,
    key = {BDTRS},
    author = {Jesús Fernández},
    title = {Soporte para consultas QSL en BDTR},
    howpublished = {\url{https://about.sofia2.com/2017/03/07/soporte-para-consultas-sql-en-bdtr}},
    url = {https://about.sofia2.com/2017/03/07/soporte-para-consultas-sql-en-bdtr},
    year = {2017}
}

@MISC{SQLSofia2,
    key = {SQLS},
    author = {LuisMi Gracia},
    title = {Soporte consultas SQL sobre BDTR Sofia2},
    howpublished = {\url{https://about.sofia2.com/2014/05/05/soporte-consultas-sql-sobre-bdtr-sofia2}},
    url = {https://about.sofia2.com/2014/05/05/soporte-consultas-sql-sobre-bdtr-sofia2},
    year = {2014}
}

@ARTICLE{Device,
    author = {Central European Time {CET}},
    title = {Habrá casi 21 mil millones dispositivos IoT conectados para el 2020},
    journal = {Europa Press},
    year= {2017}
}

@MANUAL{ProtocoloSSAP,
    author = {Jesús Fenández}, 
    title = {Conociendo el protocolo de interoperabilidad de Sofia2 - SSAP},
    howpublished ={\url{https://about.sofia2.com/2014/04/14/conociendo-el-protocolo-de-interoperabilidad-de-sofia2-ssap}},
    url = {https://about.sofia2.com/2014/04/14/conociendo-el-protocolo-de-interoperabilidad-de-sofia2-ssap},
    year= {2014}
}

@MISC{MetTradicionales,
    title = {Metodologias de desarrollo de Software},
    howpublished = {\url{https://www.ecured.cu/Metodologias_de_desarrollo_de_Software}},
    url = {https://www.ecured.cu/Metodologias_de_desarrollo_de_Software},
    year = {2012}
    }
    
@article{beck2001manifiesto,
  title={Manifiesto por el desarrollo {\'A}gil de Software},
  author={Beck, Kent and Beedle, Mike and van Bennekum, Arie and Cockburn, Alistair and Cunningham, Ward and Fowler, Martin and Thomas, D},
  journal={Obtenido de Agile Manifesto: http://www. agilemanifesto. org/iso/es/manifesto. html},
  year={2001}
}

@MISC{ANTLR4,
    author = {Terrence Parr},
    title = {ANTLR},
    howpublished = {\url{https://www.antlr.org/}},
    url = {https://www.antlr.org/},
    note = {Web oficial de ANTLR desde la que se puede descargar la herramienta y ver la documentación asociada a ella.}
}

@MANUAL{Sofia2Conceptos,
    key = {SOFCB},
    organization = {Sofia2},
    title = {Conceptos de la Plataforma Sofia2},
    howpublished = {\url{https://sofia2.readthedocs.io/en/latest/conceptos.html}},
    url = {https://sofia2.readthedocs.io/en/latest/conceptos.html}
}

@MISC{SOFIA2,
    key = {SOFIA2},
    author = {Sofia2},
    title = {Bienvenido a Sofia2},
    howpublished = {\url{https://sofia2.readthedocs.io/en/latest/}},
    url = {https://sofia2.readthedocs.io/en/latest/},
    note = {Contiene toda la documentación relacionada con Sofia2}
}
@MANUAL{Proton,
    key ={PROTON}, 
    organization = {IBM},
    title =  {IBM PROACTIVE TECHNOLOGY ONLINE USER GUIDE},
    howpublished = {\url{https://proactive-technology-online.readthedocs.io/en/latest/ProtonUserGuide_FI_WARE5_4_1/index.html}},
    url = {https://proactive-technology-online.readthedocs.io/en/latest/ProtonUserGuide_FI_WARE5_4_1/index.html}
}

@MISC{OracleCEP,
    key = {OraCEP},
    author = {Oracle},
    title = {Overview of Oracle \acs{CEP}},
    howpublished = {\url{https://docs.oracle.com/cd/E21764_01/doc.1111/e14476/overview.htm#CEPGS108}},
    url = {https://docs.oracle.com/cd/E21764_01/doc.1111/e14476/overview.htm#CEPGS108}
}

@MISC{OracleCQL,
    key = {OraCQL},
    author = {Oracle},
    title = {Introduction to Oracle \acs{CQL}},
    howpublished = {\url{https://docs.oracle.com/cd/E12839_01/apirefs.1111/e12048/intro.htm#CQLLR101} \url{https://docs.oracle.com/cd/E12839_01/apirefs.1111/e12048/queries.htm#CQLLR420}},
    url = {https://docs.oracle.com/cd/E12839_01/apirefs.1111/e12048/intro.htm#CQLLR101}
}

%Referencias CEP en hardware

@INPROCEEDINGS{CEPFPGA1, 
author={M. {Tahghighi} and W. {Zhang} and S. {Sinha}}, 
booktitle={2016 IEEE Computer Society Annual Symposium on VLSI (ISVLSI)}, 
title={Area Efficient Hardware Architecture for Implicitly-Defined Complex Events Processing}, 
year={2016}, 
volume={}, 
number={}, 
pages={667-672}, 
keywords={data handling;field programmable gate arrays;finite state machines;parallel architectures;area efficient hardware architecture;implicitly-defined complex events processing;event correlation;event patterns detection;multiple events processing;hardware designs;complex event detection methodology;dynamic state machine;context switching mechanism;area-efficient iterative architecture;FPGA;data processing;field programmable gate array;Field programmable gate arrays;Hardware;Event detection;Computer architecture;Buildings;Pattern matching;Security;Complex Event Processing;Area Efficient Hardware Design;FPGA Design;Hardware Architecture}, 
doi={10.1109/ISVLSI.2016.130}, 
ISSN={2159-3477}, 
month={July},}


@ARTICLE{CEPFPGA2, 
author={H. {Inoue} and T. {Takenaka} and M. {Motomura}}, 
journal={IEEE Transactions on Very Large Scale Integration (VLSI) Systems}, 
title={C-Based Complex Event Processing on Reconfigurable Hardware}, 
year={2013}, 
volume={21}, 
number={5}, 
pages={971-974}, 
keywords={C language;field programmable gate arrays;formal languages;high level synthesis;logic design;network interfaces;reconfigurable architectures;sequential circuits;C-based complex event processing;reconfigurable hardware;sequential events;field-programmable gate arrays;conventional structured query language;logic automation;C-based event language;regular expressions;C functions;event-processing applications;FPGA-based network interface card;event-processing performance;CPU software;financial trading application;Smoothing methods;Field programmable gate arrays;Central Processing Unit;Software;Very large scale integration;Hardware;Benchmark testing;Circuit synthesis;computer languages;pipeline processing;reconfigurable architectures}, 
doi={10.1109/TVLSI.2012.2197230}, 
ISSN={1063-8210}, 
month={May},}


@INPROCEEDINGS{CEPFPGA3, 
author={T. {Takenaka} and H. {Inoue} and T. {Hosomi} and Y. {Nakamura}}, 
booktitle={2015 Symposium on VLSI Circuits (VLSI Circuits)}, 
title={FPGA-accelerated complex event processing}, 
year={2015}, 
volume={}, 
number={}, 
pages={C126-C127}, 
keywords={Big Data;field programmable gate arrays;pipelined CEP circuit;software-oriented event language;hardware-based acceleration;digital circuit;field-programmable gate array;Big Data;complex event processing;FPGA;Field programmable gate arrays;Real-time systems;Software;Acceleration;Big data;Vehicles;Servers}, 
doi={10.1109/VLSIC.2015.7231349}, 
ISSN={2158-5601}, 
month={June},}


@INPROCEEDINGS{CEPFPGA4, 
author={T. {Takenaka} and M. {Takagi} and H. {Inoue}}, 
booktitle={22nd International Conference on Field Programmable Logic and Applications (FPL)}, 
title={A scalable complex event processing framework for combination of SQL-based continuous queries and C/C++ functions}, 
year={2012}, 
volume={}, 
number={}, 
pages={237-242}, 
keywords={C++ language;field programmable gate arrays;financial data processing;parallel processing;program compilers;query processing;software performance evaluation;SQL;scalable complex event processing framework;SQL-based continuous queries;C++ functions;SQL-based languages;software-based complex event processing systems;software-based CEP systems;FPGA acceleration framework;SQL-based event processing language compilation;ANSI standard;high-performance CEP engine;C functions;multiple streams processing;parallel processing;financial analysis application;trading benchmark;market trends;Engines;Pattern matching;Context;Field programmable gate arrays;Pipelines;Benchmark testing}, 
doi={10.1109/FPL.2012.6339187}, 
ISSN={1946-147X}, 
month={Aug},}

@MASTERSTHESIS{DDULP,
    author = {Juan Pablo Oliver},
    title = {Diseño Digital Utilizando Lógica Programable: Aplicaciones a la Enseñanza },
    school = {Universidad de la República},
    year = {2007}
}

@MANUAL{Mtodologías,
    organization = {OK Hosting},
    title = {Metodologías del desarrollo software},
    howpublished = {\url{https://okhosting.com/blog/metodologias-del-desarrollo-de-software/#Modelo_Incremental_o_Iterativo_y_Creciente}},
    url = {https://okhosting.com/blog/metodologias-del-desarrollo-de-software/#Modelo_Incremental_o_Iterativo_y_Creciente}
}

@MISC{MetAgil,
    author = {Patricio Letelier Torres y Emilio A. Sánchez López},
    title = {Metodologías Ágiles en el Desarrollo de Software},
    howpublished = {\url{http://issi.dsic.upv.es/archives/f-1069167248521/actas.pdf}},
    url = {http://issi.dsic.upv.es/archives/f-1069167248521/actas.pdf},
    year = {2003}
}

@MISC{MetodAgiles,
    title = {Metodologías ágiles},
    howpublished = {\url{https://www.ecured.cu/Metodolog%C3%ADas_Agiles}},
    url = {https://www.ecured.cu/Metodolog%C3%ADas_Agiles},
    }

@MISC{ARCHFPGA,
    author = {Ian Kuon, Russell Tessier y Jonathan Rose}, 
    title = {FPGA Architecture: Survey and Challenges},
    howpublished = {\url{http://www.eecg.toronto.edu/~jayar/pubs/kuon/foundtrend08.pdf}},
    url = {http://www.eecg.toronto.edu/~jayar/pubs/kuon/foundtrend08.pdf},
    year = {2007}
    
}

@MANUAL{FPGAARQUITECTURA,
    author = {Juan Carlos Herrera Lozada},
    title = {Arquitectura FPGA},
}

@MANUAL{FPGA,
    author = {Cristian Sisterna},
    title = {FIELD PROGRAMMABLE GATE ARRAYS (FPGAS)}
}

@INBOOK{CodeStylesHLS,
    author = {Xilinx},
    title = {Vivado Design Suite User Guide},
    chapter = {3},
    publisher = {Xilinx},
    year = {2018}
    
}

@INPROCEEDINGS{CEPManifesto,
   author = {Participantes del seminadio Dagstuhl sobre procesamiento de eventos},
   title = {The event processing manifesto},
   year = {2011}
}

@MISC{FPGAonIoT,
    author = {Jesús Barba},
    title = {El papel de la tecnología de lógica reconfigurable como respuesta a los retos del Internet de las Cosas},
    howpublished = {\url{https://cutt.ly/dv8CfN}},
    url = {https://cutt.ly/dv8CfN},
    year = {2017}
}